急症室破傷風針係咪十年有效？

如題
佢好似話係破傷風加強劑
係咪十年內都唔洗再打？

本身傷口位（大脾）已經痛
打針位都痛好煩
搞到好似全身都唔舒服咁

好似要打3次